---
title: "Элемент Rule"
description: "Параметры правила"
weight: 30
type: docs
---
:asciidoctorconfigdir: ../../../..
:experimental:
:icons: font
:table-caption: Таблица
:figure-caption: Рисунок

ifeval::["{backend}" != "pdf"]
:level-1: &nbsp;&nbsp;
:level-2: &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
:level-3: &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
endif::[]

ifeval::["{backend}" == "pdf"]
:level-1: {empty}
:level-2: {empty}
:level-3: {empty}
endif::[]

ifndef::imagesdir[:imagesdir: ../../../images]

image::rule_window.png[title="Параметры Rule",width=348,align="center"]

Имя правила Rule является обязательным параметром и задается в соответствующем поле.

.Поля правила
[options="header",cols="4,12,2,1"]
|===
|Поле |Описание |Тип |O/M

|Категория
|Категория атаки.
Диапазон: 1-3.
|int
|O

|Тип атаки
|Тип атаки.
|string
|O

|Ключи
|Условия для сообщений, которые должны быть выполнены для последующего продвижения по цепи к принимающей стороне.
|[object]
|O

|{level-1}Условие
|Связь с предыдущим блоком. +
`AND` -- логическое "И", для выполнения правила необходимо удовлетворить условия обоих блоков; +
`OR` -- логическое "ИЛИ", для выполнения правила необходимо удовлетворить условия хотя бы одного из блоков. +
По умолчанию: AND. +
**Примечание.** По умолчанию условия нулевого блока удовлетворяются всегда.
|string
|M

|{level-1}[[first]]Поле
|<<rule-analysis-params,Параметр>>, сообщения, который будет сравниваться. Первый операнд. +
По умолчанию: GT_A_Address.
|string
|M

|{level-2}Название тега
|Перечень значений тегов, которые должны быть присвоенными, чтобы удовлетворить условиям правилам. +
**Примечание.** Активно, если <<first,Поле>> = Tag.
|[string]
|O

|{level-1}<<rule-operator,Оператор>>
|Функция отношения для параметров <<first,Поле>> и <<second,Значение>>.
По умолчанию: ==.
|string
|M

|{level-1}[[compare-type]]Тип
|Тип объекта, с которым сравнивается значение параметра <<first,Поле>>. +
`Int` -- ранее определенный int; +
`String` -- ранее определенный string; +
`Field` -- параметр сообщения; +
`List` -- перечень, в котором находится словарь или префиксы; +
`Mask list` -- перечень масок; +
`Current network area` -- текущая сетевая зона. +
По умолчанию: String.
|string
|M

|{level-1}[[second]]Значение/Поле/Список номеров
|<<rule-analysis-params,Параметр>>, с которым сравнивается значение, указанное в <<first,Поле>>.
Второй операнд. +
Значениям Тип соответствуют следующие параметры этого поля: +
`Int` -- число, с которым будет происходить сравнение; +
`String` -- строка, с которыми будет происходить сравнение; +
`Field` -- поле, параметр сообщения; +
`List` -- список номеров; +
`Mask list` -- список масок; +
`Current network area` -- текущая сетевая зона.
|string
|M

|{level-2}[[compare-method]]Способ сравнения
|Особые указания для сравнения. +
`Значение` -- указаний нет, оператор действует по стандартным правилам; +
`Длина` — сравнить только количество символов; +
`Префикс` — сравнить только префиксы. +
По умолчанию: Значение. +
*Примечание.* Активно, если <<compare-type,Тип>> = Field.
|string
|M

|{level-3}Длина префикса
|Количество символов в начале значения параметра. +
*Примечание.* Активно, если <<compare-method,Способ сравнения>> = Префикс.
|int
|O

|Порог
|Ограничение максимального значения для параметра сообщения.
|object
|O

|Поле
|<<rule-analysis-params,Параметр>>, для которого устанавливается ограничение.
По умолчанию: GT_A_Address.
|string
|M

|Лимит
|Максимальное количество повторений за единицу времени.
|int
|M

|Интервал
|Единица времени, для которой устанавливается пороговое значение, в секундах.
|int
|M

|Действия
|Последующие действия с параметрами и атрибутами, если сообщение удовлетворяет всем условиям.
// См. описание link:../../../../config/router_json/rule/[router.json::rule].
|object
|O

|Переход
|Следующее в цепочке звено. +
`OUT` / `<элемент диаграммы>`. По умолчанию: OUT.
|string
|M
|===

[[rule-operator]]
Допустимые операторы
[horizontal]
==:: Оператор "равно", определяет отношение равенства. +
Формат: `parameter == value`. +
Проверяет, что значения `parameter` и `value` полностью идентичны. +
`value` может
являться неким постоянным значением или параметром.
!=:: Оператор "не равно", определяет отношение равенства. +
Формат: `parameter != value`. +
Проверяет, что значения `parameter` и `value` имеют различия. +
`value` может являться неким постоянным значением или параметром.
~:: Оператор "эквивалентно", определяет отношение эквивалентности. +
Формат: `parameter ~ mask`. +
Проверяет, что в значении `parameter` присутствует заданный шаблон `mask`. +
`mask` является регулярным выражением, которое задает ограничения на значение или структуру `parameter`.
!~:: Оператор "не эквивалентно" определяет отношение эквивалентности. +
Формат: `parameter !~ mask`. +
Проверяет, что в значении `parameter` отсутствует заданный шаблон `mask`.
`mask` является регулярным выражением, которое задает ограничения на значение или структуру `parameter`.
&lt;, &gt; :: Операторы "меньше" и "больше", соответственно, определяют отношение строгого порядка. +
Формат: `parameter < value` и `parameter > value`. +
Проверяют, что значение `parameter` меньше или больше `value`, соответственно. +
`value` может являться неким постоянным значением или параметром.
&lt;=, &gt;= :: Операторы "меньше или равно" и "больше или равно", соответственно, определяют отношение нестрогого
порядка. +
Формат: `parameter &lt;= value` и `parameter >= value`. +
Проверяют, что значение `parameter` меньше или больше значения `value`, соответственно, но допускается и равенство значений. +
`value` может являться неким постоянным значением или параметром.
in:: Оператор "находится в", определяет отношение принадлежности. +
Формат: `parameter in array`. +
Проверяет, что значение `parameter` совпадает с одним из элементов `array`. +
`array` является массивом, ему соответствуют типы Vocabulary и List, являющиеся Словарем и Списком префиксов, которые задаются в Списках номеров.
!in:: Оператор "отсутствует в", определяет отношение принадлежности. +
Формат: `parameter !in array`.
Проверяет, что значение `parameter` не должно совпадать не с одним из элементов `array`.
`array` является массивом, ему соответствуют типы Vocabulary и List, являющиеся Словарем и Списком префиксов, которые задаются в Списках номеров.

.Действия, которые выполняет Rule
[horizontal]
TRANSMIT:: Отправить сообщение дальше без обработки.
REJECT:: Отказать в обработке сообщения.
RETURN_ERROR:: Прекратить обработку сообщения, отправить код ошибки ErrorCode.
RETURN_RESULT:: Прекратить обработку сообщения, отправить сообщение TCAP_RETURN_RESULT.
SEND_ALARM:: Отправить уведомление об аварии, указать код ошибки ErrorCode и значение Value, продолжить обработку сообщения.
SILENT_DROP:: Прекратить обработку сообщения без уведомления.
Send_SRI4SM_Sub_A:: Отправить сообщение MAP–Send–Routing–Info–For–SM с возможным указанием TT (CdPN_TT) или префикса (CdPN_Prefix) номера получателя CdPN, после получения ответа заполнить поля SRI_GT_B, SRI_IMSI, SRI_MSC, продолжить обработку сообщения.
SMS_PLUS:: Запросить профиль из системы SmsPlus, выполнить действия логики MO или SRI. +
*Примечание.* Запрос будет отправлен лишь после того, как сообщение пройдет всю цепочку правил.
Используется только для сообщений типа MO.
ANTISPAM:: Запросить информацию у системы AntiSpam, используя направление ConnectionName.
SEND_SMS:: Отправить сообщение.
SEND_ATI:: Отправить сообщение MAP–Any–Time–Interrogation.
SRI4SM_Handling:: Отправить сообщение MAP–Send–Routing–Info–For–SM. +
Используется либо для дальнейшего анализа ответа WithPostProcessing, либо для отправки сообщения с подменой адреса на GT SMSFW (UseSMSFW_GT) или номера IMSI на
поддельный (UseFakeIMSI). +
**Примечание.** Используется только для сообщений типа MO.
SET_TAG:: Задать сообщению тэги TagName.
GOTO:: Перейти к другому элементу Data диаграммы.
TRANSMIT_TO_DIR:: Передать другому направлению Dir.
SET_PARAM:: Задать параметр. +
Если тип параметра — "FIELD", задайте имя параметра, параметр сообщения, тип модификации
(Прибавить, Вычесть и Без модификации) и значение оператора. +
Если тип параметра — "INT" или "STRING", задайте имя и
значение параметра.
CONVERT_TO:: Конвертировать данные для определенного направления.

.Дополнительные поля параметра действия для правила
|===
|Параметр |Описание
2+|*RETURN_ERROR*

|Код ошибки
|<<error,Код>> ошибки, который передается в оповещении системы.

2+|*SEND_ALARM*

|Код ошибки
|<<error,Код>> ошибки, который передается в оповещении системы. +

|Значение
|Передаваемое значение.

2+|*Send_SRI4SM_Sub_A*

|Префикс
|Префикс, добавляемый в начало номера.

|CdPN_TT
|Translation Type получателя.

2+|*ANTISPAM*

|Название соединения
|Название соединения с системой PROTEI AntiSpam.

2+|*SRI4SM_Handling*

|Анализировать ответ
|Флаг дальнейшего анализа ответа на сообщение MAP–Send–Routing–Info–For–SM.

|Использовать SMSFW GT
|Флаг использования GT узла SMSFW для подмены адреса отправителя.

|Использовать поддельный IMSI
|Флаг использования номера IMSI из пула номеров.

2+|*SET_TAG*

|Теги
|Название тега.

|Значение
|Значение тега.

2+|*GOTO*

|Переход
|Следующее звено. Возможные значения: все элементы диаграммы и OUT.

2+|*TRANSMIT_TO_DIR*

|Значение
|Идентификатор направления, которому передается сообщение.

2+|*SET_PARAM*

|Наименование параметра
|Параметр сообщения, которому задается значение.

|[[config-rules-rule-type]]Тип
|Тип значения, присваиваемого параметру. `Int` / `String` / `Field`.

|Значение параметра
|Значение параметра. Тип зависит от значения параметра <<config-rules-rule-type,Тип>>. +
**Примечание.** Активно, если <<config-rules-rule-type,Тип>> = Int или <<config-rules-rule-type,Тип>> = String.

|[[config-rules-rule-field]]Поле
|Параметр сообщения, значение которого будет использовано для присваивания параметра ParamName. +
**Примечание.** Активно, если <<config-rules-rule-type,Тип>> = Field.

|[[config-rules-rule-modification]]Модификация
|Изменение значения параметра <<config-rules-rule-field,Поле>>. +
`Прибавить` — увеличить значение параметра; +
`Вычесть` — уменьшить значение параметра; +
`Без модификации` — не изменять значение параметра. +
**Примечание.** Активно, если <<config-rules-rule-type,Тип>> = Field.

|Значение
|Величина, на которую изменяется значение [[config-rules-rule-field]]Поля. +
**Примечание.** Активно, если <<config-rules-rule-modification,Модификация>> = Прибавить или <<config-rules-rule-modification,Модификация>> = Вычесть.

|===

[[error]]
.Ошибки обработки и передачи сообщения
[options="header",cols="1,4,8"]
|===
|Номер |Ошибка |Описание

|0 |ORIGINAL_ERROR |Ошибка номера отправителя.
|1 |UNKNOWN_SUBSCRIBER |Подписка не найдена
|5 |UNIDENTIFIED_SUBSCRIBER |Подписчик не найден в базе данных или не может быть указан в базе данных
независимо от существования подписки.
|6 |ABSENT_SUBSCRIBER_SM |Подписчик активировал услугу отсоединения или система обнаружила отсутствие абонента.
|9 |ILLEGAL_SUBSCRIBER |Незаконность доступа установлена с помощью процедуры аутентификации.
|11 |TELESERVICE_NOT_PROVISIONED |Телеуслуга не предоставляется.
Вызов не прошел проверку из-за несовместимости с запрашиваемой услугой.
|12 |ILLEGAL_EQUIPMENT |Проверка показала, что номер IMEI находится в черном списке и не внесен в белый список.
|13 |CALL_BARRED |Вызов соответствует условию запрета, установленному абонентом, или вызов запрещен оператором.
|21 |FACILITY_NOT_SUPPORTED |Запрашиваемый объект не поддерживается сетью PLMN.
|31 |SUBSCRIBER_BUSY_FOR_MT_SMS |Передача сообщения MT-SMS не может быть завершена.
|32 |SM_DELIVERY_FAILURE |Сбой доставки сообщения по следующим причинам: превышен объем памяти, ошибка протокола мобильной станции, мобильная станция не оборудована, неизвестный центр обслуживания, перегрузка сервисного цента, неверный адрес SME; абонент не является абонентом сервисного центра и т.д.
|34 |SYSTEM_FAILURE |Задача не может быть выполнена из-за проблем в сущности, сообщившей об ошибке в другой сущности.
|35 |DATA_MISSING |Отсутствует опциональный параметр, требуемый контекстом.
|36 |UNEXPECTED_DATA_VALUE |Тип данных формально правильный, но его значение или наличие неожиданно в текущем контексте.
|===

[[rule-analysis-params]]
include::../../../appendices/analysis_params.adoc[]